陳肇始：政府的措施已很嚴格 只是市民未有減少外出 導致確診數字未能壓低

政府新一輪社交距離措施實施大約一星期，但近日確診數字仍每天維持在高雙位數。

食物及衞生局局長陳肇始接受本台專訪時說，政府留意到不明源頭個案仍然多，目前的措施已是7月時最嚴厲的安排，她亦留意到，交通出行數字顯示，未能回到7月時的最低位。她呼籲市民減少外出，以減少人流，保住不要有大型爆發，她有信心數字會下降。

陳肇始說，今次的措施其實一樣嚴格，但社會的反應未去到以前一樣能將確診數字壓低，她說只要大家做好各項措施，她有信心數字會壓得低。

她強調，不同措施如何去到最盡，政府一定會考慮，但當局仍不希望為社會帶來反響，會盡力在現階段遏止疫情。

要返工 不了

立法閂office咪可以減少人流

唔駛返工呀你老味

識封樓 ，封區 ,禁足 但唔識封關，屌撚你啦

Ok, 幾時學武漢咁？

又要見到黎生

封左關先講

唔撚洗返工咩

食物及衞生局局長陳肇始接受本台專訪時說，政府在公共衞生緊急事故情況下，為市民安排接種新型冠狀病毒疫苗，在研究細節時，當局一定會顧及如何保障市民。被問到，如有市民接種疫苗後有不良反應，會否有賠償機制，陳肇始未有正面回應，強調政府會有整套計劃。

禁夜晚堂食咪谷撚晒啲人星期六日出街食，on99

即係未夠LO

又唔敢lockdown 垃圾

on9 咩

明明依家粒數字係反映緊 1 星期前

地鐵提早收車未得

宵禁？

減你老母咩 封關啦仆街

法律無話唔得
法治呀嘛
戒嚴囉

又瀨市民
btw我中意出街 吹撚漲

唔同香港既老闆講？

關閉所有隧道、公路、幹道咪得
地鐘只准每兩個鐘一班車

我既訴求就係返工 數字只不過係數字
相信國家根本就唔會怕咩會唔會感染

幾時先全城停工+禁足令

番工四人幫

黎生話佢訴求係返工呀

屌佢啦，啲做運動撚跑步撚都唔洗戴口罩
仲話同7月時最嚴厲

你啲濕9措施搞咗一個禮拜
確診有少過咩
搵嚟講

嚴格既措施就會冇漏洞？

未回落到7月份數字？ 笑死人咩 7月份就算低人流 最後咪又係爆咗第4波

幾時可以好似封食肆酒吧咁封office咪減少到外出囉

唔洗返工？
屌你老母

D人番工咪出街囉，禁番工，條街一定少人。

所以根本唔洗聽佢講居家抗疫街照出 party 照開

你老母次次市民努力清零你港共轉頭就開開引清兵入關

真係以為全世界唔使返工

我屌你老母，完

防疫措施 汁人口水尾
失敗左就係市民責任

免責班子世界第一非法管治團

封左關先同我講嚴格

夠膽就玩lockdown 半個月，但是出足人工比我喎

第幾多波? 之前歸0 你咪係放人入黎傳染

屌你老母啦陳肇始

強調政府會有整套令你索唔到償既計劃

講到尾咪又係宣傳健康碼 社會信用系統

我嘅訴求

聽你枝笛等你搞通關健康碼咩傻9

返工四人幫

要返工啊屌你老母

公我贏 字你輸
責任不在我方

你唔撚同黎生條撚樣講

又屌市民，正仆街嚟嘅
旨意幾百萬人同步一齊自律而個仆街政府冇責任？你iq幾多呀
屌你老母

流汗濕左個口罩都冇用

好撚靚女

唔撚使返工？

點解要禁低
由佢上啦 who cares

好多公司唔撚理照返工啦

黎生呢排好忙

幾波爆發，鑊鑊毒株源頭都唔同，護士仔都可以話係香港巿民錯。冇病理學知識都唔好冇普通常識啦

仲想人聽你講呀成年搞嚟搞去都係咁
仲限咩聚 減咩少聚集 你哋政府乜都冇做過

打工仔有工返
老闆有保就業 抗疫基金 拎錢

中左仲可能有5000蚊
點解要停

無晒攬炒議員點解仲係咁

老闆：你唔識得提早兩個鐘出門？你唔識塔的士？唔識買車揸？No Excuse!

連禁全日堂食都做得出
收返講句唔知咁多人要返工就算
做乜都可以繼續白逗香港人嘅稅
人巫始被無敵

又來下午唔比堂食

強烈要求有線再次訪問黎生, 幫香港人爭取返工嘅訴求

反正清完零又多個借口引多啲清兵

唔洗返工咩

問下班藍屍先啦

屌你老母兩次呀 陳肇始 就係你地一直都咁on9 搞到今次冇乜私人公司會wtf
你咁撚勁 咪 叫地鐵同巴士收5點囉 早撚過堂食
香港人己經好撚叻架啦
屌你老母 六點堂食都諗到 都唔知乜撚野邏輯 六點後隻毒唔撚傳染架？

條友真係整容都唔掂

Dllmch

「呼籲」
你老味

我的訴求就是上班

係
一日最衰都係李私煙同佢老細

第一，封晒關未？
第二，仲有冇繼續免檢疫放人入嚟？
第三，同我腦細講wfh未？

未+冇，就收嗲啦臭閪

係，政府冇錯，千錯萬錯最錯都係市民，香港市民抵死

返工放工啲巴士爆曬人
個關你又封唔實
又豁免檢疫支那畜

成日推晒責任俾市民，明明之前香港人就乜都做晒仲成功清零，係政府把關不力先又再傳返入黎

屌你，不如你立法每個星期加多兩日法定假期或者立法要d零售店每星期最少要休息一日啦，你又唔敢叫d商家佬休息蝕租？佢唔休息咪又係有人要返工

cut廢老2蚊搭車實少好多啦

第二第三波 公司都有WFH

第四波公司話不了

😦😦😦

你個港共政府最叻就話香港人唔合作，現實係合作嗰D咪灰飛嫣滅囉

呢隻老雞又賴

上一波院舍爆發
市民都會緊張老人家條命
因為佢地冇得走
今一波市民已經習慣晒
唔出現一日死十個
根本唔會有感覺

我嘅訴求就係返工～
我嘅訴求係返工～
我嘅訴求就係返工～
我嘅訴求係返工～

估一首歌

班9官其實係咪去到講大話嘅極致...要講啲嘢嚟我自己呃9自己

口罩都戴錯就收嗲啦陳姑娘

黎先生

on9

政府話最衰都係市民

阻住我收成期 我訴求就係番工

責任全在市民

要返工但不出門

姐係封gym冇用啦

Hi 黎生

封美容院都唔會有用

你死你事啦問問問

唔撚洗返工咩屌你
仲要日日返office呀

陳肇始呢個八婆 僅次於777咁撚閪

封gym 同美容院最on9

On9值不相伯仲

On9完就訓啦，聽日仲要返工

停業中，冇工開

肯落台未呀垃圾

減少外出？我的訴求只是上班而已

你係面豬燈？

不停引清兵入關
市民幾努力防疫都冇用

仲有唔使返工呀？

黎字頭手足又要出動

唔封關有撚用咩

咪話左無得追究囉

咁你停工未
咁你執法未
你啲措施淨係適用於黃絲咁都叫嚴

臭閪始
點解會由0去到1?

陳姑娘wfc

係囉，戒嚴囉！

一日最衰都係李屍煙

返工師

講封關果d，點解澳門冇事？

成日見到局長行嚟行去

你關曬咁多地方，d人咪更加集中係商場，餐廳囉，on99

我最鍾意返工,點可以唔俾我返工架

等於個保安日日放班賊入棟樓爆格，爆完之後個保安仲屌返班業主轉頭做乜唔買夾萬鎖好財物，你話呢個政府係咪痴撚線

護士長自己都同幾個姊妹去宜x家俬shopping , 仲俾人影到違返限聚令，講乜春？

你養我ah 唔返工 🙊

依隻藍屍唔知離開左香港未

你唔封關我只會繼續出街

口罩都未識戴，靠你就仆街啦，屌你老母

應該係指香港政府賠償比市民
藥廠就唔會show你架啦 你唔要d 疫苗 ok無問題
我加價賣比其他國家

連登仔不願面對的事實
第四波 都唔係大陸傳入黎
主要係南亞人士+歐美回港人士傳入

黎生今年好紅呀，肯定化左灰都認得佢

公司講明唔會WFH 收皮啦

我所知既最嚴厲措施係禁埋下午堂食喎

最鍾意返工

政府出糧俾我？

每位香港市民派3萬, 咪14日唔出街囉

用緊急法囉

7月未放支那人
家陣放左
又唔見佢提

香港爆發第三波武漢肺炎疫情，情況嚴重，一直有專家指源頭來自豁免檢疫人士，但政府一度指說法屬誤解，又堅持豁免檢疫措施有其必要。食物及衞生局局長陳肇始今日終轉口風，承認源頭來自免檢疫人士的說法有實證支持，會嚴肅跟進。

好QQ呀
完美嘅港豬

無錯

做運動戴口罩 係你咁撚弱智先會支持

其實黎生知唔知自己依家咁紅

同我老闆講強制work from home囉你又唔敢
呼籲有撚用咩

你養我牙

咁都叫未減少

思🚬快啲即刻帶條死婆走

唔撚洗揾食咩

你又唔用緊急法強制wfh
咁咪要返工囉
你都on99

又係我錯

你都唔執法
剩係用嚟打壓遊行示威

日日回港易免檢疫都叫嚴格

On9 唔封關 仲怪香港市民

屌你老母食屎狗又唔強制停工
又要市民不外出，你知唔知道自己講乜撚嘢

同你咁樣玩咗成年，個個都攰啦，屌你全面封關先再出嚟屌市民啦

五人幫啊

金毛隔離呢件當日都屌得好落力

屌，停工喇，每人每日派1000，我即刻係屋企睇Netflix

屌你老母又賴
唔撚封關怪鳩市民

好簡單，第一，你肯封鎖商業區已經好好多，第二係地盤

戴錯口罩嗰啲又點計

封關未啫

總之千錯萬錯都係班蟻民錯
班狗官永遠無錯幾撚時死到佢

成日禁餐廳
返工搭地鐵巴士仲撚逼同相處時間仲長啦

收皮啦 公墓員咪一樣日日番工
明明七月唔使

第3波第4波點爆架. 屌你老尾

政府垃圾賴市民

民望低到咁
邊會有人聽你講野
臉皮唔好咁厚, 走喇

肇始：又比市民迫害

又搞回港易，又俾磚材入境，輸入病毒

定期要認呢兩件垃圾

Gasol

唔撚洗返工咩陳姑娘 你都on撚柒9

仲有廖生

我屌你老母啦

唔返工就無錢
同無野做好悶
咁未返下囉

我做盡喇 關我撚事

777陳笑恥 不肯封關 堵截源頭

乜撚都諗大陸先
乜柒都政治正確
抵死啦
係香港人人心目中你地d防疫措施根本就係垃圾
拖咁耐都搞唔掂根本冇人會再聽你支笛

屌你老母陳肇始

-⎚-⎚
am i a joke to u?

你都行 ikea 啦

本來零 你唔封賴市民聚集 個病毒香港人自帶架？

屌那媽, 仲要返工呀。 work 你老母 from home? work 條撚

利申: 連登公敵公務員

簡單講 責任全部係香港市民

同政府無關

我屌你啦 希望下次制裁名單有你份

問黎生咪知囉

佢指上指下咁做乜鳩

外出係因為返office
唔好阻人搵食

要D人強制檢測，但檢測完等結果要2~3日，這2~3日的空窗期，啲人可以週圍去，又唔強制家居隔離！吾通未出化驗結果，D病毒就不會傳染人/不會比人傳染？
政策做D吾做D，on9政策

問左黎生未?

屌你，唔出街點返工
又唔撚派錢資助吓

DLLM 咁你又外出？

咪撚玩啦，我醫院入面d training 都繼續緊，呢兩日都要去另一間醫院上堂

仲有，唔駛番工咩

而家都仲開緊關 真係得啖笑

咪𨶙阻住返工
手停就口停呀仆街

咪阻住我返工
踩單車都要誇區返工

封關啦屌你老味

我要返工啊屌你老母
你講一聲停工咪得囉
黨鐵金鐘站一樣日日迫撚到豬閪
紅隧又一樣塞撚到豬閪
講野唔好咁撚離地好唔好
自己朝早望下車站 地鐵有幾多人返工先講啦

屌你陳笑恥
講黎講去咩人出得最多街呀
打工仔呀 你估唔想留係屋企咩
幾撚多無良僱主先得架

夠膽未lockdown一個月囉 死廢官

我好唔高興

見到條街重係咁多人

禁止生存 全民死亡

嚴格執行豁免檢疫措施

學識點戴口罩先吠啦 柒頭

後生番工果啲中最多

有功就自己領，有事就賴市民，呢份功好撚正呀！

陳肇姑娘都同朋友違限聚令出街啦

係啦係啦 死肥撚

又懶 明明自己廢 搞唔掂 關都無封過 仲講咩專心抗疫 慳啲啦

只是政府未封關 所以確診數字未有減少

交通出行係咪大陸term?
好似由細到大冇聽過
唔係通常講人次架咩

琴日分明係私煙BB死左，唔想咁快放寬酒吧

咪較高個數字

我都想問

真係離撚地到呢...
自己搞唔掂商家佬、富豪就射波俾普通市民。你叫得掂班撚樣出 wfh 、唔好跳舞做 spa 先啦，臭閪！

政府措施咁好，咁請問啲尼泊爾病株係點入嚟㗎？

嚴你老味咩，宜家環境污染唔出街都有機會中招，收皮啦，封關未呀。就黎變全民就醫

Haha, 只係關市民事，又唔關正苦事

市民的錯

只敢搞市民生活，但唔敢封關，仆街啦

解咩釋?
即係你做唔到野垃圾
我淨係要知結果唔洗知乜原因同過程

正苦你自己都要輪住返嘅時候
點會少人呀傻閪

同我老世講

跳老母無人講
支那清零
但入境台灣被人驗出陽性
又無人講

之前仲有人幫陳肇始講說話
死老公係佢幫政府作嘅孽

香港啲官員/專家太離地
佢哋應該實地睇吓市民點樣迫車返工

好嚴咩唔覺

老細：唔識係公司訓

下下都賴市民 呢個政府都幾好做
淨係連登上年年尾都吹晒風要戴口罩啦

返工唔算外出? 返工會有抗體?
叫班仆街老細比人WFH先啦

一定係香港市民錯局長辛苦了

咁要手足幫手, 上年已經示範左點做先可以減少外出減少人流

出流浮山刀手囉
睇下722就知成效

出行係支話
應該 出街/出門口/外出 ？
等語文好嘅人出返個啱嘅字

你同我腦細講啦

返工攬炒成功

佢講左免責係國際做法
加埋早兩日傳私煙係打左疫苗就瓜左可以煲大佢

唔封關然後由得隻病四圍傳 就怪市民成日出街
離地又好 政治正確又好 無撚得救

我公司仲日日要我返工啊
關邊個事啊

Just a flu
出街咪出街囉
夠膽咪lock down

只要仲返緊工
即係無事啦
咁咪出去玩囉

係咪唔撚使做啊屌你老母 個個都渣私家車返工咩你老母臭閪
呢班高官真係全撚部離撚晒地 痴鳩撚柒晒線

你老母 你下令唔俾人番工呀嘛 屌你老母

戒嚴啦屌你老母, 邊個出街一槍一件

因為到今次，大家都知個問題唔係市民有冇出街

宵禁咪得

禁止市民番工 咪減少到lor

嚴格？
咁點解跳老舞唔使罰

星期二仲有過千人入境

唔洗返工咩? 要供樓 養家 你補貼80K一個月俾我就無問題

又賴

你理撚得我 我係要出呀

責任全在市民方

咁都可以賴市民，呢份工好做到呢。

傻鳩 叫左私人公司強制WFH 停地盤未呀

張竹君之後希望到你阿陳姑娘

唔撚駛做吖 你養我吖 陳笑屎

岩啦 開關冇問題 有問題既永遠都係市民
不過唔緊要 有商家佬齊齊濫炒

居佢老母 有街唔出咁on9?你咁撚本事咪零售都閂埋佢 有百佳我都照去行呀